治霾強推「煤改氣」惹民怨 -15℃無暖氣民眾捱冷

中國為減少霧霾、改善空氣質素，今年在京津冀及周邊地區強力推行「煤改氣」，即減少甚至禁止燒煤改以天然氣代替。但因天然氣供應不足、價格飛漲，多地要限氣、停氣，令民眾寒夜沒有供暖而捱冷，人民怨聲載道。其中河北省天然氣供應緊張已達Ⅱ級橙色預警，連醫院也遭限氣。學者批評中共以行政手段治理污染問題，就如粗暴地趕走「低端人口」；不進行政治改革，傷害民心的事情只會經常出現。

「到現在還沒有天然氣，這不是氣死人不要命嗎？」、「我們整個村，大約6、7,000人，都凍着！」內地強力推行煤改氣，但隨着北方天氣轉冷，河北和山西等地夜間氣溫在-4℃至-15℃；但民眾卻面臨無氣可供暖又禁止燃煤的困境，以致怨聲載道。多名河北涿州民眾抱怨：「在這個天子腳下的地方竟然連溫飽都解決不了！」、「前幾天晚上8時，今天凌晨4時停了，老人和孩子們可怎麼過？」還有河北民眾抱怨，他們完成煤改氣工程，把壁掛爐安上了，卻沒有天然氣可用。

據悉，內地因全國範圍內開展大氣污染防治行動和華北地區大範圍推進煤改氣工作，液化天然氣的需求大增，導致價格創歷史新高，自9月以來累計漲幅已超過100%。多地由今年9月開始缺氣、停氣頻傳，涉及河南、山東、山西、陝西、內蒙等多個地區。河北於上月28日零時起就進入天然氣供應Ⅱ級橙色預警(Ⅰ級為紅色），意味全省供需缺口達10%至20%，並依序對工業、商業用戶限（停）氣。連河北大學附屬醫院也告急，該院日前接獲供氣公司通知，每日限氣2,729立方米，但醫院向市政府陳情，該院每日最低用量達2萬立方米；一旦限氣將影響運作，甚至連手術也無法正常進行。

內地強推煤轉氣，源於近年霧霾嚴重，加上中國「低碳能源體系」的承諾，計劃在2020年前將燃煤電廠的污染減少60%。而在今年初地方兩會，北京、天津和河北官員也紛紛立下「減煤治霾」的軍令狀。時任北京代市長蔡奇早前在作政府工作報告時表示，今年北京要壓減燃煤30%、總量降至700萬噸以內。河北也提出深入開展「藍天行動」，具體目標全年削減煤炭消費600萬噸以上，壓減焦炭產能720萬噸等。有地方因此出現殺氣騰騰的標語：「見煤就拆爐，冒煙就扒房」、「誰燒煤就抓誰」。

時事評論員劉銳紹對《蘋果》記者表示，內地往往以行政手段去解決或應對問題，例如趕走低端人口，已暴露官員為達至上級的要求，「只求目的不擇手段去完成政治任務」，完全沒有體恤民情，表露了中共所謂人文關懷、以民為本完全是句空話。他又指，「中共政治文化不改革，傷害民心的事情會經常出現」，但因政治問責不強，往往出事卻沒人負責。

唔俾燒煤咪燒過第二樣
凍死左黨先會可憐你

做得好 理撚得你死 總之咪再整吹埋哂d垃圾過來話之你既人冚村產冚國產

你們還有黨

文明大國 人地國家5,60年代已經家家戶戶都有既野，阿大國都仲未普及到

始終歸根究底大陸人太多，人禍黎嫁屌

政府係佢地忍出黎嘅，冇得好怪

支那德政 ,今年冇霾霧週邊國家以至香港唔洗吸毒氣

班低端人口係咪想顛覆國家

低端人口

係咪可以無限上綱

今次撐小支支啦
唔知豬三角嗰邊禁咗未?

香港都未用到暖氣
你班大陸人正垃圾，少少凍都頂唔順，重要怨鳩習大大
捉去勞改啦

真係垃圾,古代蒙古,金,遼咪一樣咁過冬,仲打撚到漢人亡國

成班低端人口on撚尻尻咁,唔捱得

劉銳紹呢種傷春悲秋憂國憂民幾時先可以收皮，好肉麻，咁肉緊又唔上去幫人做維權

凍死左咪有野可以燒囉